【港大滴蠟醜聞】舊生：過往有其他「懲罰」 餸頭餸尾魚骨塞下體

香港大學學生宿舍聖約翰學院早前傳出，約20人向1名宿生的下體滴蠟，港大已指正調查事件。而據多名港大學生及曾入住該宿舍的舊生憶述，「滴蠟係一種常常掛在嘴邊的懲罰，但過去我未聽過真係有執行」，不過有舊生坦言，過往多次目睹其他欺凌方式，把「餸頭餸尾」，包括魚骨，塞向男生的下體。
不過出於貪玩的欺凌，可能隨時犯法，據《侵害人身罪條例》第19條，任何人非法及惡意傷害他人或對他人身體加以嚴重傷害，不論是否使用武器或器具，均屬犯罪，可被處監禁3年。

宿友邀女生旁觀 曾有人有皮外傷
曾入住港大學生宿舍聖約翰學院2年的畢業生Wing(化名)向《香港01》表示，用食物殘渣塞下體是該宿舍常見的懲罰，主要針對在活動中不積極的宿生，只向男生下手，曾目睹10多名男生，按住另1名男生，把「餸頭餸尾」、魚骨等，強行塞向該名男生的下體，「有時會叫埋女仔留低睇大家點羞辱他」，過程中受害人有皮外傷。Wing又指，另一種類似的玩法就是以忌廉代替食物殘渣，多數就用在於宿舍受歡迎又「玩得」的同學。

受害人敢怒不敢言

以Wing的觀察，遭食物殘渣塞下體的男宿生，「多數是在宿舍無咩朋友的人，所以都無咩人會出手救佢」，Wing表示多數人其實都不是樂在其中，「有人件事過咗就算唔嬲，但有人其實嬲，但嬲都無用，都改變唔到。」Wing現時回想，亦覺得此等玩法過火，認為此做法不應該延續，「青春還青春，但不代表你可以不尊重別人的感受」。至於今次傳出的滴蠟事件，Wing坦言「滴蠟係一種常常掛在嘴邊的懲罰，但過去我未聽過真係有執行」。
其後，記者向其他聖約翰學院舊宿生了解，多於一人確認以食物殘渣塞下體的懲罰方式不時在男宿生之間出現。就此事，《香港01》已以電郵方式向港大查詢，正等待校方回覆。

大學生喎

垃圾

中大迎新
港大宿舍
科大偷竹

性虐漢學院

Shitty 反檯

poly 哂馬式嗌莊

恒管奶腳

成班ive仔酸到出面
唔覺有咩問題

港大果然係最高學府

連登得班ive仔

咁識玩，連消防都自愧不如

我都唔明其他個d咩城大反枱都上到報紙，玩過一次hku ocamp你就知咩係勁喇

所以呢? 所以係傳統
hku d hall個名咁臭唔係無原因

插尿道

根本有人嘅地方就有呢啲問題
講到大學生好似全部都應該係聖人咁，咪又係揾個藉口去屌大學生

隔離台有人講有8p
女仔係空姐

有人嘅地方就有滴蠟?

魚骨插下體
見到字都已經隱隱作痛

班友葡萄人地入到u

合理

關乜撚野事 係咪大學生都抵屌啦，故意放大大學生身份就點都有啲嘅